\ifthenelse{\equal{\LanguageOption}{italian}}{%
	\chapter[Introduzione al template: motivazioni e primi passi]{Introduzione al template\\Motivazioni e primi passi}
	\label{cp:introduzione}
	
	{
		\newpage
		\parindent0pt
		\textit{Autore: Antonio José Gregorio Rega} \\
		\textit{Versione attuale: 1.0.0} \\
		\textit{Licenza: \LaTeX~Project Public License v1.3c} \\
		\textit{Repository: \href{https://github.com/antoniojoserega/unibo-thesis}{GitHub}} \\
		\textit{Contatti: \href{mailto:antonio.jose.rega@gmail.com}{Email} · \href{https://www.instagram.com/__my_pleasure__}{Instagram} · \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{Ko-fi}}
		
		\vspace{.935em}
		
		Benvenuto nel template \textcolor{maincolor}{\textit{Unibo-Thesis}}! Questo template nasce per fornire agli studenti universitari italiani uno strumento moderno, organizzato e automatizzato per la stesura della tesi di laurea. Attualmente supporta l'Alma Mater Studiorum -- Università di Bologna, con l'obiettivo di espandersi ad altri atenei italiani nelle versioni future. Questo capitolo ti aiuterà a muovere i primi passi. Consulta il \autoref{cp:user-guide} per una guida dettagliata alle funzioni avanzate.
	}
	
	\section{Motivazione}
	Scrivere una tesi è già abbastanza complesso senza dover lottare con i margini di Word o template \LaTeX\ obsoleti e disorganizzati. \textit{Unibo-Thesis} nasce con l'obiettivo di fornire agli studenti uno strumento: \(i)\) esteticamente professionale e conforme ai colori di ateneo, \(ii)\) estremamente organizzato in cartelle logiche, \(iii)\) automatizzato tramite GitHub Actions per garantire che il PDF si compili sempre correttamente.
	
	\section{Iniziare a scrivere}
	
	Il modo più semplice per usare questo template è tramite \href{https://www.overleaf.com/}{Overleaf} \citep{Overleaf2024}. Basta caricare il file ZIP del progetto e iniziare a scrivere. Questo template è derivato dal lavoro di José Areia \citep{IPLeiriaThesis}, adattato per gli atenei italiani. Se preferisci lavorare in locale, ti consiglio \href{https://www.tug.org/texlive/}{TeX Live} o \href{https://miktex.org/}{MiKTeX} insieme a un editor come VS Code o TeXstudio.
	
	\begin{block}[tip]
		Il punto di forza di questo template è l'integrazione con GitHub. Ogni volta che fai un \texttt{push} delle tue modifiche, una \textbf{GitHub Action} proverà a compilare il documento. Se il quadratino diventa verde, significa che la tua tesi è tecnicamente perfetta e pronta per la consegna!
	\end{block}
	
	\section{Supporto e contributi}
	Se incontri un bug o hai un suggerimento, apri una \textit{issue} sul repository GitHub. Se invece questo template ti ha salvato la vita (o almeno la sessione di laurea), puoi supportare il mio lavoro offrendomi un caffè sul mio profilo \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{\textbf{Ko-fi}}. Il tuo contributo mi aiuta a mantenere il codice aggiornato per i futuri laureandi!
	
	\section{Hai bisogno di aiuto con la tesi?}
	Scrivere una tesi richiede tempo, concentrazione e — spesso — una buona dose di pazienza con la formattazione. Se sei vicino alla consegna, non hai tempo di imparare \LaTeX\ da zero, o stai semplicemente impazzendo con l'impaginazione di Word, \textbf{posso aiutarti io}.
	
	Mi chiamo Antonio e mi occupo di formattazione accademica avanzata. Offro i seguenti servizi:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Conversione integrale (Word → \LaTeX):} trasformo il tuo file Word disordinato in un PDF accademico perfetto, senza che tu debba scrivere una riga di codice.
		\item \textbf{Creazione grafici e schemi tecnici (TikZ):} versioni vettoriali professionali dei tuoi schemi, ideali per le materie STEM.
		\item \textbf{Gestione bibliografia (BibTeX):} sistemazione e uniformazione di tutte le tue fonti.
		\item \textbf{Risoluzione errori e fix last minute:} hai un progetto Overleaf che non compila più? Ci do un'occhiata e risolvo il problema.
	\end{itemize}
	
	\begin{block}[tip]
		Contattami senza impegno per un preventivo rapido: \\
		\faEnvelope\ \href{mailto:antonio.jose.rega@gmail.com}{antonio.jose.rega@gmail.com} \quad
		\faInstagram\ \href{https://www.instagram.com/__my_pleasure__}{@\_\_my\_pleasure\_\_} \quad
		\faHeart\ \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{Ko-fi}
	\end{block}
	
}{%
	\chapter[Introduction to the template: motivation and first steps]{Introduction to the template\\Motivation and first steps}
	\label{cp:introduction}
	
	{
		\newpage
		\parindent0pt
		\textit{Author: Antonio José Gregorio Rega} \\
		\textit{Current version: 1.0.0} \\
		\textit{License: \LaTeX~Project Public License v1.3c} \\
		\textit{Repository: \href{https://github.com/antoniojoserega/unibo-thesis}{GitHub}} \\
		\textit{Contacts: \href{mailto:antonio.jose.rega@gmail.com}{Email} · \href{https://www.instagram.com/__my_pleasure__}{Instagram} · \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{Ko-fi}}
		
		\vspace{.935em}
		
		Welcome to the \textcolor{maincolor}{\textit{Unibo-Thesis}} template! This project is designed to provide Italian university students with a modern, automated, and professionally styled \LaTeX\ environment for their thesis. It currently supports the Alma Mater Studiorum -- University of Bologna, with planned support for other Italian universities in future releases. See \autoref{cp:user-guide} for a detailed guide on how to use its custom features.
	}
	
	\section{Motivation}
	Most academic templates are either too rigid or poorly organized. \textit{Unibo-Thesis} was created to offer: \(i)\) a clean design using official university colors, \(ii)\) a modular file structure, and \(iii)\) built-in automation via GitHub Actions to ensure your document always compiles correctly.
	
	\section{Getting started}
	For a hassle-free experience, use \href{https://www.overleaf.com/}{Overleaf} \citep{Overleaf2024} by uploading the project ZIP. This template is derived from the work of José Areia \citep{IPLeiriaThesis}, adapted for Italian universities. If you prefer local development, I recommend \href{https://www.tug.org/texlive/}{TeX Live} or \href{https://miktex.org/}{MiKTeX} with an editor like VS Code or TeXstudio.
	
	\section{Support and feedback}
	Found a bug? Open an \textit{issue} on GitHub. If this template saved you hours of formatting stress, please consider supporting my work by buying me a coffee on \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{\textbf{Ko-fi}}. Your support keeps this project alive for future graduates!
	
	\section{Need help with your thesis?}
	Writing a thesis takes time, focus and — often — a great deal of patience with formatting. If you are close to your deadline, have no time to learn \LaTeX\ from scratch, or are simply struggling with layout issues, \textbf{I can help}.
	
	My name is Antonio and I specialise in advanced academic formatting. I offer the following services:
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Full conversion (Word → \LaTeX):} I turn your messy Word file into a perfect academic PDF, with no coding required on your part.
		\item \textbf{Technical figures and diagrams (TikZ):} professional vector versions of your diagrams, ideal for STEM subjects.
		\item \textbf{Bibliography management (BibTeX):} clean and consistent formatting of all your references.
		\item \textbf{Error fixing and last-minute support:} Overleaf project that won't compile? I'll take a look and sort it out.
	\end{itemize}
	
	\begin{block}[tip]
		Get in touch for a quick, no-obligation quote: \\
		\faEnvelope\ \href{mailto:antonio.jose.rega@gmail.com}{antonio.jose.rega@gmail.com} \quad
		\faInstagram\ \href{https://www.instagram.com/__my_pleasure__}{@\_\_my\_pleasure\_\_} \quad
		\faHeart\ \href{https://ko-fi.com/antoniojosegregoriorega}{Ko-fi}
	\end{block}
}

\MediaOptionLogicBlank